<!-- TITLE: Article 70-14 -->


Le responsable du traitement et le sous-traitant tiennent un registre des activités de traitement dans les conditions prévues aux [paragraphes 1 à 4 de l’article 30 du règlement (UE) 2016/679](/reglement-2016-679/chapitre-iv/section-1/article-30). Ce registre contient aussi la description générale des mesures visant à garantir un niveau de sécurité adapté au risque, notamment en ce qui concerne le traitement portant sur des catégories particulières de données à caractère personnel visées à l’[article 8](/loi-2018/chapitre-ii/section-2/article-8), l’indication de la base juridique de l’opération de traitement, y compris les transferts, à laquelle les données à caractère personnel sont destinées et, le cas échéant, le recours au profilage.